Relation avec la programmation par blocs.

\begin{multicols}{2}
  On donne le programme de calcul ci-contre~:

Parmi les algorithmes suivants, programmés à l'aide de Scratch, lequel correspond à ce programme~? Entourer-le.

\begin{progcalcul*}\footnotesize
  \item Choisir un nombre
  \item Soustraire 3
  \item Diviser le résultat par 4
\end{progcalcul*}
\end{multicols}
\vspace{-6mm}
\begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[c,1]X[c,1]X[c,1]}}
  \begin{scratch}[scale=0.7,print]
    \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
    \blocksensing{demander \ovalnum{Choisir un nombre} et attendre}
    \blocklook{dire \ovaloperator{\ovaloperator{\ovalmove{réponse} - \ovalnum{3}}/\ovalnum{4} }}
  \end{scratch}
  &
  \begin{scratch}[scale=0.7,print]
    \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
    \blocksensing{demander \ovalnum{Choisir un nombre} et attendre}
    \blocklook{dire \ovaloperator{\ovalmove{réponse} - \ovaloperator{\ovalnum{3} / \ovalnum{4}} }}
  \end{scratch}
  &
  \begin{scratch}[scale=0.7,print]
    \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
    \blocksensing{demander \ovalnum{Choisir un nombre} et attendre}
    \blocklook{dire \ovaloperator{\ovaloperator{\ovalmove{réponse} / \ovalnum{4}} - \ovalnum{3} }}
  \end{scratch}
\end{tblr}